const SooratHud1to60 = [
    {
      questionNo: "1",
      question:"قرآنی دعوت کا مرکزی نقطہ ۔۔۔ ہے",
      options: ["توحید","عبادت","ربوبیت","تمام آپشن",],
      correctAnswer: "تمام آپشن",
    },{
        questionNo: "",
        question:"اپنی غلطیوں کا اعتراف کر کہ گناہوں سے معافی مانگنا ۔۔۔ ہے",
        options: ["طلب مغفرت","خوف خدا","بندگی کی بنیاد","اعتراف جرم",],
        correctAnswer: "بندگی کی بنیاد",
      },{
        questionNo: "3",
        question:"بہترین عبادت ۔۔۔ ہے",
        options: ["استغفار","سجدہ","تسبیح فاطمہ","دشمن اہلبیت پہ لعنت",],
        correctAnswer: "استغفار",
      },{
        questionNo: "4",
        question:"تمام جانداروں کا رزق ۔۔۔ کے ذمے ہے",
        options: ["امام علی ع","حضرت میکائیل ع","اللہ تعالی","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "اللہ تعالی",
      },{
        questionNo: "5",
        question:"آسمان اور زمین کی خلقت کتنے مراحل میں ہوئ؟",
        options: ["1","3","4","6",],
        correctAnswer: "6",
      },{
        questionNo: "6",
        question:"گردش ایام سے محفوظ رہنے کا بہترین وسیلہ ۔۔۔ ہے",
        options: ["عبادت","نماز","صبر","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "عبادت",
      },{
        questionNo: "7",
        question:"اس زمین پر اللہ تعالی کے فزیکل نظام کو ۔۔۔ کہتے ہیں",
        options: ["سائنس کی تعلیم","جدید ٹیکنالوجی","علل و اسباب","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "علل و اسباب",
      },{
        questionNo: "8",
        question:"جس کے پاس دلیل موجود ہو وہ ۔۔۔",
        options: ["جھوٹ نہیں بولتا","مضبوط دلائل پیش کرتا ہے","سچا یوتا ہے","الف اور ب",],
        correctAnswer: "جھوٹ نہیں بولتا",
      },{
        questionNo: "9",
        question:"یَتْلُوْهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ میں شاھد سے مراد ۔۔۔ ہیں",
        options: ["رسول اللہ ﷺ","حضرت علی ع","اللہ تعالی","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "حضرت علی ع",
      },{
        questionNo: "10",
        question:"ظالم وہ ہے جو۔۔۔",
        options: ["شرک کرے","اللہ پر جھوٹی نسبت باندھے","نفس پر ظلم کرے","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },{
        questionNo: "11",
        question:"معرفت رب کا لازمی نتیجہ ۔۔۔ ہے",
        options: ["تواضح","عاجزی","نماز","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },{
        questionNo: "12",
        question:"کمال مطلق کے سامنے جھکنا ۔۔۔ کی علامت ہے ہے",
        options: ["کمال","عاجزی","انکساری","خاموشی",],
        correctAnswer: "کمال",
      },{
        questionNo: "13",
        question:"کافر ۔۔۔ ہوتے ہیں",
        options: ["اندھے","بہرے","دولت مند","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },{
        questionNo: "14",
        question:"تاریخ انبیا کے سب سے پہلے مجاہد ۔۔۔ ہیں",
        options: ["حضرت آدم ع","حضرت محمد ص","حضرت نوح ع","حضرت ھود ع",],
        correctAnswer: "حضرت نوح ع",
      },{
        questionNo: "15",
        question:"دعوت نوح ع کا بنیادی نقطہ ۔۔۔ ہے",
        options: ["توحید","عبادت","توحید در عبادت","الف اور ب",],
        correctAnswer: "توحید در عبادت",
      },{
        questionNo: "16",
        question:"ہمیشہ اہل حق کی تحقیر ۔۔۔ نے کی",
        options: ["محروم طبقے نے","اہل باطل نے","امیر طبقے نے","جائلوں نے",],
        correctAnswer: "اہل باطل نے",
      },{
        questionNo: "17",
        question:"شریعت کی ابندا ۔۔۔ سے ہوئ",
        options: ["حضرت نوح ع","حضرت ھود ع","حضرت محمد ص","حضرت امام حسین ع",],
        correctAnswer: "حضرت نوح ع",
      },{
        questionNo: "18",
        question:" انبیاء (علیہم السلام) کی نافرمانی کا نتیجہ ۔۔۔ ہے",
        options: ["خسارہ","طاغوت کی غلامی","عذاب","الف اور ب",],
        correctAnswer: "طاغوت کی غلامی",
      },{
        questionNo: "19",
        question:"رسول کا کام ۔۔۔ دینا ہے",
        options: ["ہدایت","رہبری","دستور حیات","تمام آپشن",],
        correctAnswer: "تمام آپشن",
      },{
        questionNo: "20",
        question:"انسان کی فضیلت کا الہی معیار ۔۔۔ پر ہے",
        options: ["باطنی طہارت","قلبی پاکیزگی","ثروت پر","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },{
        questionNo: "21",
        question:"ہر شخص ۔۔۔ کا خود زمہ دار ہے",
        options: ["اپنے جرم کا","اپنے عمل کا","اپنی عبادت کا","الف اور ب",],
        correctAnswer: "اپنے جرم کا",
      },{
        questionNo: "22",
        question:"حضرت نوح کی کشتی کا طول ۔۔۔ تھا",
        options: ["پانچ سو پچیس فٹ","ساڑھے ستاون فٹ","ساڑھے باون فٹ","ستاون فٹ",],
        correctAnswer: "پانچ سو پچیس فٹ",
      },{
        questionNo: "23",
        question:"حضرت نوح کی کشتی کا عرض ۔۔۔ تھا",
        options: ["پانچ سو پچیس فٹ","ساڑھے ستاون فٹ","ساڑھے باون فٹ","ستاون فٹ",],
        correctAnswer: "ساڑھے ستاون فٹ",
      },{
        questionNo: "24",
        question:"حضرت نوح کی کشتی کی اونچائ ۔۔۔ تھا",
        options: ["پانچ سو پچیس فٹ","ساڑھے ستاون فٹ","ساڑھے باون فٹ","ستاون فٹ",],
        correctAnswer: "ساڑھے باون فٹ",
      },{
        questionNo: "25",
        question:"کس انڈسٹری کی ابتدا وحی کے ذریعے ہوئ؟",
        options: ["جہاز","کشتی","بحری بیڑہ","بحری جہاز",],
        correctAnswer: "کشتی",
      },{
        questionNo: "26",
        question:"کس مسجد میں 1000 نبیوں اور 1000 وصیوں نے نماز پڑھی",
        options: ["مسجد کوفہ","مسجد نبوی","مسجد اقصیٰ","مسجد حنانہ",],
        correctAnswer: "مسجد کوفہ",
      },{
        questionNo: "27",
        question:"حضرت نوح کے طوفان کی ابتدائ علامت ۔۔۔ تھی",
        options: ["کشتی بنانا","تنور کا ابلنا","کشتی میں سوار ہونا","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "تنور کا ابلنا",
      },{
        questionNo: "28",
        question:"حضرت نوح نے کتنے عرصہ تبلیغ کی؟",
        options: ["900 سال","950 سال","2500 سال","940 سال",],
        correctAnswer: "950 سال",
      },{
        questionNo: "29",
        question:"حضرت نوح نے کتنے لوگوں کو مسلمان کیا",
        options: ["بارہ","اسی","بارہ یا اسی","ستر",],
        correctAnswer: "بارہ یا اسی",
      },{
        questionNo: "30",
        question:"حضرت نوح ع کے کتنے بیٹے تھے",
        options: ["2","3","4","1",],
        correctAnswer: "4",
      },{
        questionNo: "31",
        question:"حضرت نوح ع کا کونسا بیٹا غرق ہوا؟",
        options: ["سام","حام","یافث","کنعان",],
        correctAnswer: "کنعان",
      },{
        questionNo: "32",
        question:"خاندانی ربط کیلیے ۔۔۔ شرط ہے",
        options: ["نیک اعمال","ایمان","صالح ہونا","الف اور ب",],
        correctAnswer: "ایمان",
      },{
        questionNo: "33",
        question:"تدبیر کیساتھ ۔۔۔ بھی ضروری ہے",
        options: ["صبر","بھروسہ","ایمان","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "بھروسہ",
      },{
        questionNo: "34",
        question:"کنعان نے ۔۔۔ پر بھروسہ کیا",
        options: ["بتوں پر","اپنے باپ پر","کشتی پر","پہاڑوں پر",],
        correctAnswer: "پہاڑوں پر",
      },{
        questionNo: "35",
        question:"خونی رشتے سے شرف حاصل کرنے لے لیے ۔۔۔ کا ہونا ضروری ہے",
        options: ["صبر و استقامت","خدا ہر ایمان","ایمانی رشتہ","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "ایمانی رشتہ",
      },{
        questionNo: "36",
        question:"حضرت ھود علیہ السلام نے گواہ کے طور پر ۔۔۔ کو پیش کیا",
        options: ["اپنے بھائ ہارون کو","خود اپنے نفس کو","اللہ تعالی کو","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "اللہ تعالی کو",
      },{
        questionNo: "37",
        question:"دشمن کی طرف سے تمام خطرات کو چیلنج کرنا ۔۔۔ کا معجزہ تھا",
        options: ["نوح ع کا","صالح ع کا","ہود ع کا","موسی ع کا",],
        correctAnswer: "ہود ع کا",
      },{
        questionNo: "38",
        question:"حضرت ہود علیہ السلام نے دشمن کو ۔۔۔ کا احساس دلایا",
        options: ["ان کی ناتوانی کا","اپنی طاقت کا","ایمان کے جذبے کا","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },{
        questionNo: "39",
        question:"حجت پوری ہونے کے بعد ۔۔۔ ہوا",
        options: ["عذاب آیا","اسلام پھیلا","انیبا کامیاب ہوئے","الف اور ب دونوں",],
        correctAnswer: "عذاب آیا",
      },{
        questionNo: "40",
        question:"قوم عاد کی ۔۔۔ خصلتیں تھیں",
        options: [" اللہ کی نشانیوں کا انکار کیا"," رسولوں کی نافرمانی","سرکشوں کی پیروی","تمام آپشن",],
        correctAnswer: "تمام آپشن",
      },
  ];
  
  export default SooratHud1to60;
  